殺豬電壓低未暈已放血 港府被促提高撲殺透明度

港府因應爆發非洲豬瘟今日(13日)起撲殺上水屠房6000隻活豬，有關注動物權益的團體要求政府提高撲殺透明度，改善動物福利，促請食物及衞生局局長陳肇始交代是否違法虐畜。

團體「救救港豬」代表指，無論豬隻由內地運送至上水屠房，又或政府與業界拉鋸期間，牠們都沒有食物，僅有少量水飲，加上昨天(12日)集會期間用6隻豬作為示威工具，要牠們在烈日下暴曬，完全不顧及動物福利，加上撲殺行動透明度低，外界未能知道整個過程。

代表又批評香港電擊豬隻的電壓，較英國人道屠宰協會建議「不少於250伏特」為低，豬隻未暈低便開始放血，非常殘忍，要求政府提高撲殺透明度。

救救港豬唔係應該要打擊樓價咩

點呀動物撚
殺豬又要理 電有幾殘忍呀
慘得過大陸果班焚豬坑儒

D動物撚建議佢地睇下discovery channel
就知呢d根本唔係咩一回事
大自然個個都咁做 有咩殘唔殘忍
自己玻璃心係度呱呱嘈

痴線動物撚。又唔係折磨死啲豬

之前講咩電暈條魚先殺，班動物死左膠真係食飽飯冇嘢做

幾時宰埋果三件垃圾

斬頭一下過仲好

救救港豬

果d唔係港豬

做豬都好過做港豬
至少有人幫你爭取福利

有骨難搞

冇骨

斬首同腰斬好明顯兩樣野啦兄台

咁殺豬係咪謀殺？

哦ok

慎入

我記得有條斬生豬片
一刀斬甩頭,個身仲喺度掙扎

做多咗

你講野咁撚似啲廢老

人形豬有3隻

如果係令佢地受少啲不必要痛苦我係讚成的